［迷茫］去邊intern學野最好

夢想係五年內入FANG/JPM
可以點計劃呢個目標

去it vendor少林寺練功？
Jos/hkt/ppcw/cherrypick?

平時可以點樣自己搵project做？
刷leetCode就夠？

year3好迷茫

如果唔想講，有冇keywords俾到我自己google?

多謝

傻豬
唔洗多謝

多謝你幫手推

原來你咁諗唔洗

vendor

巴打咩background先

直接入FANG intern最好
利申: FANG fulltime，出過幾次recruiting trip，做過intern manager，入FANG最容易就係直接入去做intern

想問下點樣準備先入到FANG software engineer intern
你會請d咩特質嘅人
要咩技術

岩岩上完LinkedIn睇 香港學生入到FANG嘅intern都好屈，覺得好多野要學，好想追到佢哋

但其實我tech底好差

本身非CS人
自學過CS50

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

tech底差就算啦，唔係乜到靠努力就做到，老實JPM哩幾年就唔難入請好多人，但你year 3姐係做唔到intern，一係再讀書一係experienced hire，讀書就要砌贏班印度韓國印尼拎scholarship嚟香港讀書嗰班

tech底差唔好諗咁多，搵份工打住先睇際遇算啦

btw FANG香港無engineering department，想做一係CV超班好過美國CS學生average，咁掟廿份CV大約會有一份畀technical test，唔係就疊埋心水報master拎OPT去美國搵，一係experienced hire去新加坡

小弟想搭單問下 fanng 睇 oss contrib 同埋 competitive 睇幾重

根本答唔到嘅問題嚟，話唔睇你信唔信？entry post多過technically competent嘅fg重點睇咁多

但調返轉，international students話唔睇又信唔信？

其實FANG好少話要你一定識某一個language，通常都係講problem solving，可以睇吓依兩條片，基本上FANG interview全部都係差唔多

我都係公司interviewer，所以唔可以講太多

FANG就真係唔會話請唔到人而降低門檻，但係至於要識咩，其實真係最主要problem solving，我見過好多intern/grad入嚟嘅時候，連一個網頁都未寫過

如果剩係諗technical，你已經諗錯方向。Offer rate係好低，根本攞唔到offer係正常嘅。都係嗰句，唔試就一定冇機會，試咗都叫做有機會

我澳洲U，宜家喺外國做，一份intern都冇做過，畢業就入咗FANG

你講得出technical test如果唔係指coding interview嘅話，咁你可能冇報過FANG，FANG一嚟就係coding interview，係冇自己做嘅test

不過樓主留意，Netflix係唔請fresh grad，佢全部都係senior engineer，只請行業最頂尖，每年炒最差performance嘅20%人

過到resume screen，resume就變咗廢紙，成個interview過程同埋考慮出唔出offer係唔理resume嘅，係之後出offer先會用resume為決定人工嘅其中一個factor，但係唔會影響請/唔請

OSS同competitive programming只係其中一個幫助你過到resume screen嘅一個方向

請問咁 interview 會着重啲咩？
tech test/grp discussion 個類？

全部都係one on one coding/behavioural/system design interview冇paper based test/group discussion。以我所知大部分onsite final round interview (for grad position)，都係一日內3-5個one on one interview，每個45分鐘至1個鐘

我真係應該叫公司搞下香港recruiting trip，香港好似冇人知依啲嘢咁

巴打係咪google
hong kong no it 唔係講笑的
fanng係香港都係0tech位
要做tech位最近都要台灣

唔講邊間啦，行內香港人真係唔多，好易畀人起，尤其講一啲公司specific嘅嘢會畀自己同事估到係公司同事，就好易估到係邊個

不過去任何一間/任何一個office做，英文係重要嘅，多啲試下用英文解釋自己嘅thought process，啲interview成日都叫人think aloud，如果用英文解釋唔到，就會麻煩啲，就算台灣office都會成日有Cross office video call meeting，唔洗旨意有得唔講

英文反而我有信心
最驚係佢唔in我
大學啲數 course 唔係好讀得慣
gpa唔太靚仔

我想問如果畢業果陣有三年 full time remote exp 嘅話
會唔會計數架

係指coding，不過係唔係又如何，而家幾乎所有美國tech companies報工時都會問兩條問題1. 現時visa status容唔容許工作 2. 未來使唔使visa sponsorship，兩條都答no我報嗰陣都覺自己白撞，唔當你白撞嘅公司少之又少